\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{8}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{3\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Triangles semblables}
	\fancyhead[R]{Collège - Exercices}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}
\newcommand\base{\color{blue!50}\faStar}
\newcommand\facile{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar}
\newcommand\moyen{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\difficile{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\tresdifficile{\color{Black}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\ordi{\color{Black}\faLaptop}


\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
%\faCalculator \faBook \color{Green}\faLeaf \color{Gold}\faCoins

\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			%Réglages
			marque_a:=15;
			
			%Triangle ABC
			pair A,B,C,X,Y;
			A=u*(1,1);
			B=u*(3,1.5);
			X=rotation(A,B,-40);
			Y=rotation(B,A,55);
			C=demidroite(A,Y) intersectionpoint demidroite(B,X);
			trace polygone(A,B,C);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.lrt(btex B etex, B);
			label.top(btex C etex, C);
			trace Codeangle(C,B,A,1,btex \ang{} etex);
			trace Codeangle(B,A,C,2,btex \ang{} etex);
			
			%Triangle MOI
			pair M,O,I,X,Y;
			I=u*(1,5);
			M=u*(5,4);
			X=rotation(I,M,55);
			Y=rotation(M,I,-40);
			O=demidroite(I,Y) intersectionpoint demidroite(M,X);
			trace polygone(M,O,I);
			label.ulft(btex I etex, I);
			label.rt(btex M etex, M);
			label.bot(btex O etex, O);
			trace Codeangle(O,I,M,2,btex \ang{} etex);
			trace Codeangle(I,M,O,1,btex \ang{} etex);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
	Les triangles $MOI$ et $ABC$ sont semblables. Recopier et compléter le tableau suivant : \\\\
	\begin{tabular}{|m{3.5cm}|m{4cm}|m{3.3cm}|} \hline
		Angles homologues & Sommets homologues & Côtés homologues \tabularnewline \hline
		$\widehat{ABC}$ et & $B$ et & $[AC]$ et \tabularnewline \hline
		$\widehat{BAC}$ et & $A$ et & $[BC]$ et \tabularnewline \hline
		$\widehat{ACB}$ et & $C$ et & $[AB]$ et \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{minipage}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Expliquer pourquoi les triangles $ABC$ et $EDF$ sont semblables.
	\item Calculer le coefficient d'agrandissement.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		%Réglages
		marque_a:=15;
		
		%Triangle ABC
		pair A,B,C,X;
		B=u*(1,1);
		C=u*(3,1);
		X=rotation(B,C,-40);
		A=perpendiculaire(B,C,B) intersectionpoint demidroite(C,X);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(C,B,A,8);
		trace Codeangle(A,C,B,0, btex \ang{40} etex);
		trace appelation(B,C,-3mm, btex \Lg{4} etex);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
		
		%Triangle EDF
		pair E,D,F,X,Y;
		D=u*(4.5,1);
		E=u*(8.5,2);
		X=rotation(D,E,-50);
		Y=rotation(E,D,40);
		F=demidroite(D,Y) intersectionpoint demidroite(E,X);
		trace polygone(E,D,F);
		trace Codeangle(E,D,F,0, btex \ang{40} etex);
		trace Codeangle(F,E,D,0, btex \ang{50} etex);
		trace appelation(D,F,3mm, btex \Lg{6} etex);
		label.llft(btex D etex, D);
		label.rt(btex E etex, E);
		label.top(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Expliquer pourquoi les triangles $ABC$ et $EDF$ sont semblables.
	\item Calculer le coefficient de réduction.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		%Réglages
		marque_a:=15;
		marque_s:=2;
		
		%Triangle ABC
		pair A,B,C,X,Y;
		A=u*(1,1);
		C=u*(4.5,1);
		X=rotation(A,C,-55);
		Y=rotation(C,A,55);
		B=demidroite(A,Y) intersectionpoint demidroite(C,X);
		trace polygone(A,B,C);
		trace Codeangle(B,C,A,1, btex \ang{55} etex);
		trace Codeangle(C,A,B,1, btex \ang{} etex);
		trace appelation(A,B,3mm, btex \Lg{2} etex);
		label.top(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.llft(btex A etex, A);
		
		%Triangle EDF
		pair E,D,F,X,Y;
		F=u*(5,2);
		D=u*(5.5,4.5);
		X=rotation(D,F,-55);
		Y=rotation(F,D,55);
		E=demidroite(D,Y) intersectionpoint demidroite(F,X);
		trace polygone(E,D,F);
		trace Codeangle(D,E,F,0, btex \ang{70} etex);
		trace appelation(D,E,3mm, btex \Lg{1.5} etex);
		trace Codelongueur(D,E,F,E,2);
		label.top(btex D etex, D);
		label.rt(btex E etex, E);
		label.llft(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
$ABC$ est un triangle rectangle en $A$ tel que $AB=\Lg{5}$ , $AC=\Lg{6}$ et $BC=\sqrt{61} \Lg{}$. $H$ est le pied de la hauteur issue de $A$.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Faire une figure à main levée.
	\item Expliquer pourquoi les triangles $ABC$ et $ACH$ sont semblables.
	\item Même question pour les triangles $ABC$ et $ABH$.
\end{enumerate}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	Les droites $(HK)$ et $(JL)$ sont sécantes en $I$.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{KIL}$ ? Justifier.
		\item Démontrer que les triangles $HIJ$ et $ILK$ sont semblables.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee"]
			marque_a:=15;
			pair J,H,I,L,K;
			J=u*(1,1);
			L=u*(7,5.5);
			K=u*(8,2);
			H=u*(2,4);
			I=droite(H,K) intersectionpoint droite(J,L);
			trace chemin(L,J,H,K,L);
			trace Codeangle(L,K,I,0,btex \ang{58} etex);
			trace Codeangle(H,I,J,0,btex \ang{47} etex);
			trace Codeangle(J,H,I,0,btex \ang{75} etex);
			label.lft(btex J etex, J);
			label.urt(btex L etex, L);
			label.lrt(btex K etex, K);
			label.top(btex H etex, H);
			label.top(btex I etex, I);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
$ABC$ est un triangle tel que : $AB=\Lg{5}$, $AC=\Lg{8}$ et $BC=\Lg{6,5}$.\\
$EFG$ est un triangle tel que : $EF=\Lg{1}$, $EG=\Lg{1,6}$ et $FG=\Lg{1,2}$.\\
Ces deux triangles sont-ils semblables ? Justifier.


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee"]
			pair O,J,K,M,L,N,R;
			N=u*(1,1);
			R=u*(9,0.5);
			J=u*(5,6);
			O=u*(3,6.5);
			K=droite(O,R) intersectionpoint droite(N,J);
			trace chemin(J,O,R,N,J);
			label.llft(btex N etex, N);
			label.lrt(btex R etex, R);
			label.lft(btex K etex, K);
			label.ulft(btex O etex, O);
			label.urt(btex J etex, J);
			
			M=milieu(milieu(N,K),K);
			L=milieu(milieu(R,K),K);
			trace segment(L,M);
			
			label.lft(btex M etex, M);
			label.rt(btex L etex, L);
			
			trace appelation(N,R,-3mm, btex \footnotesize{}$45$ etex);
			trace appelation(O,J,3mm, btex \footnotesize{}$\num{7.5}$ etex);
			trace appelation(K,J,-3mm, btex \footnotesize{}$\num{2.5}$ etex);
			trace appelation(O,K,-3mm, btex \footnotesize{}$\num{6.25}$ etex);
			trace appelation(M,K,3mm, btex \footnotesize{}$\num{5}$ etex);
			trace appelation(M,L,-3mm, btex \footnotesize{}$\num{15}$ etex);
			trace appelation(K,L,3mm, btex \footnotesize{}$\num{12.5}$ etex);
			
			pair X;
			X=u*(8,4);
			label.top(btex \footnotesize{}$NK=15$ etex,X);
			label.bot(btex \footnotesize{}$KR=\num{37.5}$ etex,X);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
Sur la figure ci-contre, les droites $(OR)$ et $(NJ)$ sont sécantes en $K$. De plus, $M \in [KN]$ et $L \in [KR]$.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Montrer que les triangles $KNR$ et $MKL$ sont semblables.
		\item Calculer le coefficient de réduction entre ces deux triangles.
        	\item Montrer que les triangles $JKO$ et $KML$ sont semblables ?
        	\item Que peut-on alors dire des triangles $JKO$ et $KNR$ ?
	\end{enumerate}
\end{minipage}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	Les triangles $MER$ et $LAC$ sont semblables.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Dans un tableau, donner les paires d'angles, de sommets et de côtés homologues.
		\item Calculer les longueurs $MR$ et $AL$.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee"]
			%Réglages
			marque_a:=15;
			
			%Triangle MER
			pair M,E,R;
			E=u*(1,1);
			R=u*(6,1);
			M=u*(3.5,3);
			trace polygone(M,E,R);
			trace Codeangle(R,E,M,0, btex \ang{} etex);
			trace Codeangle(M,R,E,1, btex \ang{} etex);
			trace Codeangle(E,M,R,2, btex \ang{} etex);
			trace appelation(E,M,3mm,btex \Lg{3.5} etex);
			trace appelation(E,R,-3mm,btex \Lg{6.5} etex);
			label.llft(btex E etex,E);
			label.lrt(btex R etex, R);
			label.top(btex M etex, M);
			
			%Triangle LAC
			pair L,A,C;
			C=u*(6,3);
			L=u*(7.5,3);
			A=u*(5,5);
			trace polygone(L,A,C);
			trace Codeangle(A,L,C,0, btex \ang{} etex);
			trace Codeangle(C,A,L,1, btex \ang{} etex);
			trace Codeangle(L,C,A,2, btex \ang{} etex);
			trace appelation(C,L,-3mm,btex \Lg{1.4} etex);
			trace appelation(C,A,3mm,btex \Lg{1.6} etex);
			label.llft(btex C etex,C);
			label.lrt(btex L etex, L);
			label.top(btex A etex, A);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			%Figure 1
			pair A,B,C,H,G,X;
			B=u*(1,1);
			C=u*(5,1);
			A=u*(1,3);
			trace polygone(A,B,C);
			trace codeperp(C,B,A,8);
			trace Codeangle(A,C,B,1,btex \ang{} etex);
			trace appelation(B,C,-3mm,btex \Lg[m]{4.5} etex);
			trace appelation(A,C,3mm,btex \Lg[m]{5.1} etex);
			label.llft(btex B etex,B);
			label.ulft(btex A etex, A);
			label.lrt(btex C etex, C);
			
			X=rotation(C,A,90);
			H=demidroite(A,X) intersectionpoint cercles(A,2u);
			G=parallele(A,C,H) intersectionpoint perpendiculaire(A,C,C);
			trace chemin(A,H,G,C);
			label.top(btex H etex, H);
			label.urt(btex G etex, G);
			
			%Figure 2
			pair E,D,F,I,J,X;
			E=u*(6.5,1);
			F=u*(8.5,1);
			D=u*(6.5,2);
			trace polygone(E,D,F);
			trace codeperp(F,E,D,8);
			trace Codeangle(D,F,E,1,btex \ang{} etex);
			trace appelation(E,F,-3mm,btex \Lg[m]{3} etex);
			label.llft(btex E etex,E);
			label.ulft(btex D etex, D);
			label.lrt(btex F etex, F);
			
			X=rotation(F,D,90);
			I=demidroite(D,X) intersectionpoint cercles(D,1u);
			J=parallele(D,F,I) intersectionpoint perpendiculaire(D,F,F);
			trace chemin(D,I,J,F);
			label.top(btex I etex, I);
			label.urt(btex J etex, J);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Montrer que les triangles $ABC$ et $EDF$ sont semblables.
		\item Calculer la longueur $AB$.
		\item En déduire les longueurs $DE$ et $DF$.
		\item Calculer l'aire du triangle $ABC$.
		\item En déduire celle du triangle $DEF$.
	\end{enumerate}
\end{minipage}


\section{\difficile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
	Sur cette figure, les droites $(AE)$ et $(BD)$ se coupent en $C$.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Démontrer que le triangle $ABC$ est rectangle. Justifier.
		\item Calculer le périmètre du triangle $CDE$. Justifier.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee"]
			pair A,B,C,E,D;
			B=u*(1,1);
			A=u*(1,5);
			C=u*(8.5,5);
			trace polygone(A,B,C);
			E=u*(5,5);
			D=projection(E,B,C);
			trace segment(E,D);
			trace codeperp(C,D,E,8);
			trace cotationmil(A,C,5mm,20, btex \Lg{15} etex);
			trace appelation(B,A,3mm, btex \Lg{8} etex);
			trace cotationmil(B,C,-10mm,20,btex \Lg{17} etex);
			trace cotationmil(D,C,-5mm,20,btex \Lg{6.9} etex);
			label.llft(btex B etex, B);
			label.ulft(btex A etex, A);
			label.llft(btex E etex, E);
			label.lft(btex D etex, D);
			label.rt(btex C etex, C);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------



%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%\begin{comment}
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

%\end{comment}
\end{document}
